<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <channel>
        <title>Культурный туризм В России</title>
        <link>http://culttourism.ru/</link>
        <managingEditor>common@ourways.ru (OURWAYS.RU editor)</managingEditor>
        <webMaster>starkeen@ourways.ru (Andrey Panisko)</webMaster>
        <description>Достопримечательности России и ближнего зарубежья: музеи, церкви и монастыри, памятники архитектуры</description>
        <lastBuildDate>Fri, 05 Jul 2013 05:20:01 +0400</lastBuildDate>
        <pubDate>Fri, 05 Jul 2013 05:20:01 +0400</pubDate>
        <generator>Cultural tourism / http://culttourism.ru/</generator>
        <language>ru</language>
                <item>
            <title><![CDATA[Саратовская область: Вольск]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://culttourism.ru/blog/2013/07/volsk.html</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 14:01:00 GMT</pubDate>
            <link>http://culttourism.ru/blog/2013/07/volsk.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	<a href="http://culttourism.ru/saratovskaya/volsk/">Вольск</a> примечателен своими ландшафтами &mdash; он располагается на берегу Волги, внутри амфитеатра из меловых гор, местами покрытых дубравами и полянами степного ковыля. Город находится почти напротив устья крупного притока Волги &mdash; реки Иргиз.</p>
<p>
	Туристы в городе могут посмотреть несколько <a href="http://culttourism.ru/saratovskaya/volsk/object12985.html">музеев</a> и сохранившиеся памятники культовой архитектуры, прежде всего <a href="http://culttourism.ru/saratovskaya/volsk/object12992.html">Троицкий собор</a>.</p>
<p>
	В небе над Вольском нередко можно увидеть силуэты воздушных шаров и дирижаблей &mdash; это проводят испытания в Воздухоплавательном испытательном центре. то единственный в России военный НИИ воздухоплавания! Он был построен в 1957 году и работает до сих пор. Вольск был выбран местом дислокации воздухоплавательной части неспроста &mdash; город находится на 52-м градусе широты, а именно эта линия раньше пересекала территорию СССР в самой широкой её части. В ВИЦ офицеры могут получить редкую военную специальность &mdash; пилот дирижабля. Кроме того, здесь проводят различные исследования воздушного пространства.</p>]]></description>
            <dc:creator>Андрей Панисько</dc:creator>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Запорожская область: Бердянск]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://culttourism.ru/blog/2013/07/berdyansk.html</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2013 13:04:00 GMT</pubDate>
            <link>http://culttourism.ru/blog/2013/07/berdyansk.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	Ещё одно предложение к летнему сезону отпусков. Собрались на море? <a href="http://culttourism.ru/ukraine/zaporoje/berdyansk/">Бердянск</a> &mdash; город-курорт на Азовском море в Запорожской области Украины. Расположен в Северном Приазовье на восточном берегу Бердянского залива. Вдоль центральной улицы расположено множество кафе, ресторанов, магазинов. Здесь по вечерам, как и по набережной, гуляет много народа. Город очень зеленый, со множеством небольших фонтанов и памятников.</p>
<p>
	В городе Бердянске достаточно интересных и увлекательных памятников, на которые обязательно стоит посмотреть и сфотографироваться. Это <a href="http://culttourism.ru/ukraine/zaporoje/berdyansk/object15592.html">памятник &quot;детям лейтенанта Шмидта&quot;</a>, чугунный слесарь дядя Вася, высовывающийся из канализационного люка прямо на главной площади города, и единственный в мире <a href="http://culttourism.ru/ukraine/zaporoje/berdyansk/object15593.html">памятник азовскому бычку</a>, который спас жителей Бердянска от голода в период голодомора 30-х годов, и конечно же, &quot;Кресло материализации и исполнения желаний&quot;, посидеть в котором (и загадать, естественно, желание) считает своим долгом каждый гость города.</p>]]></description>
            <dc:creator>Андрей Панисько</dc:creator>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Татарстан: Чистополь]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://culttourism.ru/blog/2013/06/chistopol.html</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2013 14:00:00 GMT</pubDate>
            <link>http://culttourism.ru/blog/2013/06/chistopol.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	<a href="http://culttourism.ru/tatarstan/chistopol/">Чистополь</a> - один из старейших городов Татарстана, находится на р. Кама, в 140 км к юго-востоку от Казани.</p>
<p>
	Центральная улица &mdash; Карла Маркса, расположена перпендикулярно Каме и идет через весь город. На ней (или рядом) находятся городские конторы, магазины и <a href="http://culttourism.ru/tatarstan/chistopol/object12974.html">музей истории города</a> (рядом с <a href="http://culttourism.ru/tatarstan/chistopol/object12963.html">церковью</a>, на берегу).</p>
<p>
	Здесь, на берегу Камы, родились великий химик Бутлеров и академик Лихачев. Здесь <a href="http://culttourism.ru/tatarstan/chistopol/object12975.html">Пастернак</a> встречал Цветаеву, здесь же он ее и провожал&hellip; Здесь Паустовский вдохновенно косил траву, Леонов работал агрономом, а Федин с Фадеевым таскали бревна в то время, когда здесь переводился Шекспир&hellip; Именно в Чистополе был зачат &laquo;Доктор Живаго&raquo; и написаны бессмертные песни Великой Войны &mdash; &laquo;Синий платочек&raquo; и &laquo;В землянке&raquo;. Чистополь &mdash; город, из которого половина ушедших на фронт не вернулась. Маленький Город на Каме принял к себе и сохранил весь цвет советской интеллигенции &mdash; писателей, поэтов, ученых.</p>]]></description>
            <dc:creator>Андрей Панисько</dc:creator>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Тульская область: Крапивна]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://culttourism.ru/blog/2013/06/krapivna.html</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jun 2013 13:59:00 GMT</pubDate>
            <link>http://culttourism.ru/blog/2013/06/krapivna.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	В 45 километрах к западу от Ясной Поляны есть маленький старинный городок (сейчас село) Крапивна. Здесь время будто бы остановилось лет эдак&hellip; 150 назад! Индустриализация не коснулась этого места, железная дорога и асфальтовое шоссе прошли в стороне. А потому феномен сегодняшней Крапивны в том, что она сохранила подлинный облик уездного города второй половины XIX века. Это настоящий музей под открытым небом &mdash; с двухэтажными купеческими домами и <a href="http://culttourism.ru/tulskaya/krapivna/object13000.html">собором</a> на центральной площади, мощеными белым камнем улочками и патриархальной атмосферой российской глубинки.</p>
<p>
	<a href="http://culttourism.ru/tulskaya/krapivna/">Крапивна</a> (в прошлом Кропивна) &mdash; село (бывший город) в Щёкинском районе Тульской области с населением 2,5 тыс. человек. На улицах сегодняшней Крапивны уцелели более 170 исторических зданий, в том числе практически вся инфраструктура уездного города &mdash; уездная почта и больница, суд и казначейство, земская управа и прогимназия, торговые ряды и купеческие дома с лавками и лабазами. Спасло город от тихого разрушения то, что в середине XX века это был районный центр, и из бюджета выделялись деньги на поддержку его облика. Но потом районный центр перенесли в Щекино, и Крапивна утратила статус города, став сельским поселением.</p>]]></description>
            <dc:creator>Андрей Панисько</dc:creator>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Карелия: Кемь]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://culttourism.ru/blog/2013/06/kem.html</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2013 13:48:00 GMT</pubDate>
            <link>http://culttourism.ru/blog/2013/06/kem.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	<a href="http://culttourism.ru/kareliya/kem/">Кемь</a> - небольшой провинциальный город, пересадочная ж/д станция, принимающая много дальних поездов с севера (Мурманск) и юга.</p>
<p>
	Главная достопримечательность города - деревянный трехпрестольный <a href="http://culttourism.ru/kareliya/kem/object12959.html">Успенский собор</a>, восхищающий знатоков деревянного зодчества отточенностью и совершенством своих форм. Его еще называют жемчужиной Севера. Рядом с собором, около моста недавно было найдено поселение древнего человека. Может быть, вскоре организуют музей. На небольшом полуострове позади собора открывается красивый вид на Белое море и острова <a href="http://culttourism.ru/kareliya/kem/object12961.html">Кузова</a>, находящееся у впадения Кеми в море. <a href="http://culttourism.ru/kareliya/kem/object12958.html">Музей</a> - маленький, но интересный, расположен напротив Успенского храма.</p>]]></description>
            <dc:creator>Андрей Панисько</dc:creator>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Татарстан: Болгар]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://culttourism.ru/blog/2013/06/bulgar.html</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2013 11:10:00 GMT</pubDate>
            <link>http://culttourism.ru/blog/2013/06/bulgar.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	Посреди безбрежной приволжской степи, в двухстах километрах от Казани, взору путешественника открывается небывалое зрелище. Словно из восточной сказки вырастает город с живописными останками средневековых башен, дворцов, мавзолеев и минаретов. Это <a href="http://culttourism.ru/tatarstan/bolgar/">Булгар</a> &mdash; самый могучий город Волжской Булгарии, империи, которая в лучшие свои годы простиралась от Каспия и почти до самого Белого моря. Даже сейчас, когда город почти разрушен и присыпан землей, он поражает остатками своего величия, диковиной архитектурой, сотнями загадок и таинственных <a href="http://culttourism.ru/tatarstan/bolgar/object12940.html">археологических находок</a>.</p>
<p>
	Заповедник находится к востоку от города, на территории заповедника воссозданы <a href="http://culttourism.ru/tatarstan/bolgar/object13007.html">Соборная мечеть</a> с северным мавзолеем. На территории остальных архитектурных памятников (Белая палата (Ак пулат), комплекс мавзолеев, ханская баня) вход свободный, да и на саму территорию иногда можно попасть и без оплаты.</p>]]></description>
            <dc:creator>Андрей Панисько</dc:creator>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Московская область: Раменское]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://culttourism.ru/blog/2013/06/ramenskoe.html</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2013 14:55:00 GMT</pubDate>
            <link>http://culttourism.ru/blog/2013/06/ramenskoe.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	Местность Раменье известно с XIV в.; название от древнерусского рамень &quot;пашня, зарастающая лесом&quot; или &quot;пашня, расчищенная от леса&quot;. Во владении московских князей, затем в дворцовом ведомстве Раменье находилось до XVIII в. В 1710 г. царь Пётр I пожаловал Раменье графу И. А. Мусину-Пушкину. С 1743 г. - принадлежало князьям Волконским, которые перевели на свободную землю в этой местности крестьян из других своих вотчин. В конце 1760-х гг. основано село, названное Троицкое (оно же Раменское), позднее - <a href="http://culttourism.ru/moscow_region/ramenskoe/">Раменское</a>. Первое название по церкви (Троицы Живоначальной), второе по местности.</p>
<p>
	Если пройти вглубь города, можно наткнуться на скопление достопримечательностей: большой <a href="http://culttourism.ru/moscow_region/ramenskoe/object12726.html">Троицкий храм</a>, Вечный огонь, чуть дальше &ndash; белая церковь с колокольней &ndash; <a href="http://culttourism.ru/moscow_region/ramenskoe/object12724.html">Раменский краеведческий музей</a>; рядом в 20 мин. ходьбы, в парке &ndash; хороший бассейн &ldquo;Сатурн&rdquo; и возле него родник, пользующейся огромной популярностью у местных жителей.</p>]]></description>
            <dc:creator>Андрей Панисько</dc:creator>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Крым: Гурзуф]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://culttourism.ru/blog/2013/06/hurzuf.html</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2013 13:49:00 GMT</pubDate>
            <link>http://culttourism.ru/blog/2013/06/hurzuf.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	Живописный курортный <a href="http://culttourism.ru/crimea/gurzuf/">поселок Гурзуф</a>. В числе достопримечательностей Гурзуфа парк, насчитывающий около 100 видов растений, бюсты его посещавших Адама Мицкевича, Леси Украинки, А. П. Чехова, Ф. И. Шаляпина, А. М. Горького, В. В. Маяковского. Сохранился дом, где в 1900 году жил Чехов. Отдельная достопримечательность &mdash; <a href="http://culttourism.ru/crimea/gurzuf/object10693.html">генуэзская скала</a> с остатками крепости (VI-XIV вв.).</p>
<p>
	Близ Гурзуфа &mdash; знаменитый пионерлагерь номер один в СССР <a href="http://culttourism.ru/crimea/gurzuf/object10694.html">&quot;Артек&quot;</a>, основанный в 1925 году.</p>]]></description>
            <dc:creator>Андрей Панисько</dc:creator>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Крым: Судак]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://culttourism.ru/blog/2013/06/sudak.html</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2013 13:33:00 GMT</pubDate>
            <link>http://culttourism.ru/blog/2013/06/sudak.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	<a href="http://culttourism.ru/crimea/sudak/">Город</a> основан в III в. В письменных источниках упоминается как крепость Сугдея, торговый город на Великом Шелковом пути. С 1287 года в нем находился венецианский консул. Черное море тогда называлось Судакским. Каждое лето здесь проходит фестиваль-ярмарка &quot;Великий Шелковый путь&quot;. Основная достопримечательность &mdash; <a href="http://culttourism.ru/crimea/sudak/object14336.html">генуэзская крепость</a> (XIV-XV вв.) на горе высотой 150 м, резко обрывающейся с южной стороны над морем, занимает площадь 29,5 га. На юго-востоке можно посмотреть <a href="http://culttourism.ru/crimea/sudak/object14337.html">гору Алчак</a>, на которой есть причудливая &ldquo;Эолова Арфа&rdquo; - сквозное отверстие, образовавшееся в результате выветривания известняка.</p>
<p>
	На Генуэзскую крепость ходят автобусы и маршрутки Дачное - Уютное (крепость в Уютном), маршрут круговой, поэтому перед посадкой стоит спросить, куда сейчас идет транспорт: в Дачное или в Уютное.</p>]]></description>
            <dc:creator>Андрей Панисько</dc:creator>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Урал: Нижний Тагил]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://culttourism.ru/blog/2013/06/tagil.html</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2013 14:55:00 GMT</pubDate>
            <link>http://culttourism.ru/blog/2013/06/tagil.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	<a href="http://culttourism.ru/sverdlovskaya/nizhniy_tagil/">Нижний Тагил</a> - крупный промышленный город Свердловской области в 130 км к северу от Екатеринбурга. Город основан в начале XVIII века, первоначально как поселок при строительстве Нижнетагильского чугуноплавильного завода. Права города получил в 1919 году. История города тесно связана с развитием горнозаводской промышленности на Урале. В настоящее время город является достаточно крупным индустриальным центром (численность населения - 430 тыс. человек), тяжеловатым по атмосфере, но тем не менее весьма интересным и достойным посещения путешественника.</p>
<p>
	Большинство достопримечательностей сосредоточены в центре города. Начать осмотр можно с площади перед <a href="http://culttourism.ru/sverdlovskaya/nizhniy_tagil/object12625.html">Драмтеатром</a>, от ж/д вокзала до нее пара кварталов ходу по проспекту Строителей. На площади - <a href="http://culttourism.ru/sverdlovskaya/nizhniy_tagil/object12616.html">памятник братьям Черепановым</a>, изобретателям первого в России паровоза. Затем можно свернуть к Набережной, полюбоваться открывшимся видом, прогуляться по набережной. Миновав расположенный у берега парк отдыха (имеется колесо обозрения, но место для него выбрано не очень удачное), Вы попадете прямо к <a href="http://culttourism.ru/sverdlovskaya/nizhniy_tagil/object12620.html">краеведческому музею</a>, рядом с которым установлен <a href="http://culttourism.ru/sverdlovskaya/nizhniy_tagil/object12618.html">макет</a> первого в России паровоза.</p>
<p>
	Одна из главных достопримечательностей Нижнего Тагила - <a href="http://culttourism.ru/sverdlovskaya/nizhniy_tagil/object12622.html">музей-завод</a>. Такое Вы можете найти только здесь, на Урале! Это самый настоящий завод, тот самый, который был основан Демидовыми еще в XVIII веке. Теперь территория прекратившего производство завода считается охранной исторической зоной, и Вы можете свободно пройти туда, впечатлиться и сделать массу интересных фотоснимков.</p>]]></description>
            <dc:creator>Андрей Панисько</dc:creator>
        </item>
            </channel>
</rss>