<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <channel>
        <title>Культурный туризм в России</title>
        <link>http://cult.localhost/</link>
        <managingEditor>common@ourways.ru (OURWAYS.RU editor)</managingEditor>
        <webMaster>starkeen@ourways.ru (Andrey Panisko)</webMaster>
        <description>Достопримечательности России и ближнего зарубежья: музеи, церкви и монастыри, памятники архитектуры</description>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Mar 2015 21:44:04 +0400</lastBuildDate>
        <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 21:44:04 +0400</pubDate>
        <generator>Cultural tourism / http://cult.localhost/</generator>
        <language>ru</language>
                <item>
            <title><![CDATA[Костромская область: Мантурово]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://cult.localhost/blog/2015/03/manturovo.html</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 16:32:00 GMT</pubDate>
            <link>http://cult.localhost/blog/2015/03/manturovo.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	<img src="http://ns.sitecity.ru/users/m/manturovo/storage/ltext_0111134014.p_0111134140.mantur2.jpg" style="width: 200px; height: 150px; margin: 5px; float: left;" />Еще один райцентр в Костромской области, <a href="http://culttourism.ru/kostromskaya/manturovo/">Мантурово</a>, является для многих туристов транзитным пунктом на пути, например, в Кологрив. Одним из памятников архитектуры и памятников русского зодчества является построенный в 1836 году и находящийся на улице Набережной <a href="http://culttourism.ru/kostromskaya/manturovo/manturovo_tserkov_nikolaya_chudotvortsa.html">храм Николая Чудотворца</a>. В городе Мантурово по улице Советской есть построенный в XIX веке дом известного купца Попова: на первом этаже дома находился магазин, а второй этаж был жилым. Этот дом еще известен и тем, что в нем родился известный философ Николай Иванович Губанов. На улице Советской также расположен построенный в XIX веке и являющийся памятником архитектуры деревянный купеческий дом. На первом этаже дома находился магазин, а второй этаж был жилым.</p>
<p>
	На улице Верхней Набережной находится городской <a href="http://culttourism.ru/kostromskaya/manturovo/manturovo_kraevedcheskiy_muzey.html">краеведческий музей</a>, где рассказывается об истории основания города и развитии в нём промышленности.</p>
<p>
	На территории города находится природный памятник, называемый <a href="http://culttourism.ru/kostromskaya/manturovo/rekreatsionnaya_turisticheskaya_zona_sosnovyy_bor.html">Сосновым бором</a>. Зимой здесь проводятся лыжные соревнования, а летом проводятся слеты туристов, соревнования по кроссу и спортивному ориентированию. Этот лесной массив расположен на берегу речек Чернушки и Янги, а его площадь более 80 гектаров.</p>]]></description>
            <dc:creator>Роберт</dc:creator>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Белоруссия: Новополоцк]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://cult.localhost/blog/2015/03/novopolotsk.html</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 16:31:00 GMT</pubDate>
            <link>http://cult.localhost/blog/2015/03/novopolotsk.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	<img src="http://igor-greff.narod.ru/goroskop/1-small.jpg" style="width: 200px; height: 133px; margin: 5px; float: left;" /> Новополоцк &ndash; младший брат знаменитого Полоцка, разместившегося всего в 6 километрах от своего молодого соседа. Один из самых &laquo;юных&raquo; городов страны знает, чем заинтересовать выбирающих отдых и туризм в Беларуси. В <a href="http://culttourism.ru/belarus/vitebskaya/novopolotsk/">Новополоцк</a> можно добраться из Полоцка на городском автобусе. Этот город совсем еще молодой, начинался он в 1958 году с промышленного строительства. Однако по населению он уже успел обогнать Полоцк почти на 20 тысяч человек.</p>
<p>
	Любителям &laquo;старины&raquo; в Новополоцке вряд ли будет интересно. Все постройки тут позднего советского времени, с преобладающими красного кирпича домами и странным орнаментом. Зато у молодого города есть своя &laquo;изюминка&raquo; - единственный трамвайный маршрут, который соединяет жилой город с его промышленной частью, отделенной сосновым лесом. Сосен в Новополоцке вообще очень много, они стоят девственно-нетронутые прямо во дворах, так что выходит - наполовину город, наполовину лес. Трамвай стартует на улице Комсомольской и около получаса едет прямо через лес.</p>
<p>
	Новополоцк хоть и молодой город, но в нем имеется множество памятников, скульптур и прочих мест, достойных описания. Например, дендрарий, расположенный напротив площади строителей с его прекрасными клумбами и цветочными композициями в виде скульптур. Или <a href="http://culttourism.ru/belarus/vitebskaya/novopolotsk/muzey_istorii_i_kultury_goroda_novopolotska.html">музей истории и культуры г. Новополоцка</a>, в котором собрана огромная информация об истории города и его достижениях, а также о знаменитых новополочанах.</p>
<p>
	В жаркие летние дни туристам стоит прогуляться по <a href="http://culttourism.ru/belarus/vitebskaya/novopolotsk/tsentralnyy_park_novopolotska.html">центральному парку</a> &ndash; излюбленному месту отдыха горожан. Здесь можно не только покататься на аттракционах, но и просто отдохнуть от городского шума.</p>]]></description>
            <dc:creator>Роберт</dc:creator>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Московская область: Голицыно]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://cult.localhost/blog/2015/03/golitsyno.html</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 11:38:00 GMT</pubDate>
            <link>http://cult.localhost/blog/2015/03/golitsyno.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	<a href="https://www.flickr.com/photos/25263709@N07/4597273111/" target="_blank"><img alt="Bells by Anna Che" src="https://farm2.staticflickr.com/1105/4597273111_174ee1d505_q.jpg" style="width: 150px; height: 150px; margin: 5px; float: left;" /></a> Недалеко от железнодорожной платформы <a href="http://culttourism.ru/moscow_region/golitsyno/">Голицыно</a> в Одинцовском районе находится знаменитая <a href="http://culttourism.ru/moscow_region/golitsyno/muzey-usadba_bolshie_vyazyomy.html">усадьба Вязёмы</a>. В 1585 году, когда эти земли были куплены Борисом Годуновым, здесь и была построена эта усадьба. Строение усадьбы среди местных жителей называется Домом Пиковой Дамы. Сейчас здесь музей-усадьба Голицыных, большая экспозиция посвящена А. С. Пушкину. В 1812 году в усадьбе останавливался Кутузов, а позднее и Наполеон. В память этим событиям на территории усадьбы установлен памятный знак.</p>
<p>
	На территории города Голицыно и в пригородной зоне находится еще несколько знаменитых усадеб. Среди них <a href="http://culttourism.ru/moscow_region/golitsyno/muzey-usadba_zaharovo.html">усадьба Захарово</a> и <a href="http://culttourism.ru/moscow_region/odintsovo/usadba_vasilevskoe-marino.html">усадьба Васильевское-Марьино</a>, которые являются федеральными памятниками и находятся под защитой государства.</p>
<p>
	Одно из имений Пушкиных находилось в Захарове, недалеко оттуда, но потом дом сгорел, к 200-летию со дня рождения Пушкина восстановлен, но экспозиция там до сих пор не открыта, всё размещается в усадьбе Голициных. Там к юбилею поэта тоже закончена реставрация, экспозиция обновлена, восстановлена звонница, расчищен парк. Имеется также очень уютный зал с прекрасной акустикой, где проходят концерты классической музыки.</p>
<p>
	В городе Голицыно в 2000 году построили храм святого князя Александра Невского, в этом же году в городе был построен храм Преподобного Серафима Саровского.</p>]]></description>
            <dc:creator>Роберт</dc:creator>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Коми: Ухта]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://cult.localhost/blog/2015/03/ukhta.html</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Mar 2015 21:40:00 GMT</pubDate>
            <link>http://cult.localhost/blog/2015/03/ukhta.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	<a href="https://www.flickr.com/photos/95435203@N02/16485398685/" target="_blank"><img alt="by Tournebouler" src="https://farm8.staticflickr.com/7418/16485398685_86c6a0e0af_q.jpg" style="width: 150px; height: 150px; margin: 5px; float: left;" /></a> О нефтяных источниках на реке Ухта было известно еще в XVII веке. Ныне это центр нефтедобычи. Попасть в <a href="http://culttourism.ru/komi/uhta/">Ухту</a> можно по ж/д Коноша&ndash;Воркута или по трассе Сыктывкар&ndash;Сосногорск. Город расположен в долине р. Ухты и окружен со всех сторон холмами. Городские постройки в основном расположены на левом берегу. Река несудоходна.</p>
<p>
	Возле вокзала, в отдельном мкр-не Ветлосян, над лесом возвышается огромный <a href="http://culttourism.ru/komi/uhta/profil_lenina.html">профиль В. И. Ленина</a>. Это главная городская достопримечательность. Здешний Ленин состоит из металлических балкончиков и лесенок, по которым можно подняться на высоту десятого этажа &ndash; это лоб Ленина &ndash; и осмотреть Ухту с высоты птичьего полёта &ndash; а вернее, с высоты ленинской мысли. Также на пересечении улиц Октябрьская и Пушкина вы увидите <a href="http://culttourism.ru/komi/uhta/uhta_pamyatnik_a_s_pushkinu.html">памятник Пушкину</a>, а чуть дальше &mdash; часовню памяти жертв репрессий.</p>
<p>
	В <a href="http://culttourism.ru/komi/uhta/uhtinskiy_istoriko-kraevedcheskiy_muzey_nefti_i_gaza.html">краеведческом музее</a> вам расскажут о богатой культуре и самобытных традициях жителей Республики Коми, о животных и растениях, населяющих эту землю, а также о том, как была открыта нефть в этих краях и как ухтинцы отважно сражались в Великой Отечественной войне. Прямо перед входом в музей можно увидеть камень-мемориал жертвам репрессий, а на набережной реки Ухта установлен Памятный знак ухтинцам, погибшим в Великой Отечественной войне.</p>
<p>
	Самое интересное сооружение Ухты можно считать уникальным: это Дом культуры 1951 года постройки, в 1993-м переформатированный в <a href="http://culttourism.ru/komi/uhta/tserkov_svyatitelya_stefana_permskogo.html">православный собор</a>. Догадаться о том, что это уже не храм культуры, а просто храм, можно только по кресту на фронтоне и своеобразной колокольне, вмонтированной прямо между колонн.</p>
<p>
	По сравнению со многими промышленными городами, Ухта удивительно чиста. Воздух здесь не загазован, вода прозрачна, зимой не увидишь почерневшего снега. Самым большим по площади в Ухтинском районе является уникальный <a href="http://culttourism.ru/komi/uhta/zakaznik_belaya_kedva.html">комплексный заказник &laquo;Белая Кедва&raquo;</a>. Лиственничные и хвойные леса, редкие виды таежных северных растений поразят вас своей красотой и красками. Особенно удивительно северное небо: такое воздушное, такое низкое, что хочется дотронуться до него рукой. Комплексный заказник &laquo;Чутьинский&raquo; расположен в верховьях реки Чуть.</p>]]></description>
            <dc:creator>Роберт</dc:creator>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Приморский край: Находка]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://cult.localhost/blog/2015/03/nakhodka.html</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Mar 2015 21:39:00 GMT</pubDate>
            <link>http://cult.localhost/blog/2015/03/nakhodka.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	<a href="https://www.flickr.com/photos/hi-matic/6754167027/" target="_blank"><img alt="by Lou " src="https://farm8.staticflickr.com/7144/6754167027_0af6ac8a1d_q.jpg" style="width: 150px; height: 150px; margin: 5px; float: left;" /></a> Бухта Находка открыта и названа в 1859 г. Тогда там было два небольших поселения. В 1864 г. появился военный пост, в 1869 г. была основана фактория. В 1873 г. все жители покинули эти места, в самом конце XIX в. их стали заселять заново. В 1907 г. была основана дер. Американка, вокруг нее появилось несколько маленьких поселений, где жили корейцы, молдаване, эстонцы, немцы, казаки и пр. В 1940 дер. Находка получила статус рабочего поселка; в 1947 г. из портпункта был образован морской торговый <a href="http://culttourism.ru/primorsky/nahodka/nahodka_morskoy_vokzal.html">порт Находка</a>. Статус города поселок при нем получил в 1950 г. Сейчас <a href="http://culttourism.ru/primorsky/nahodka/">Находка</a> ‑ это знаменитый порт в Приморье, второй по численности населения город края.</p>
<p>
	Никакой старины в Находке вы не найдете, город создан уже после ВОВ. Исторический центр города &ndash; это улица Ленинская, застроенная сталинскими трехэтажными домами. Она ведет от Находкинского проспекта (главной магистрали города, имеющей длину 12 км) к Дворцу культуры моряков. В самом начале этой улицы, у сквера на Находкинском пр., находится городской <a href="http://culttourism.ru/primorsky/nahodka/muzeyno-vystavochnyy_tsentr_nahodka.html">краеведческий музей</a>. Большинство городских монументов расположено вдоль Находкинского проспекта &ndash; памятник жертвам репрессий (в виде черно-белой буквы Х), военный мемориал с вечным огнем, скульптура В. И. Ленина, камни в честь установления побратимских отношений Находки с городами Майдзуру и Цуругой, а также в память о даровании Находке статуса города. Второй памятник Ленину, изображающий только голову вождя, стоит в конце улицы его имени у ДК моряков. На небольшой сопке, возвышающейся между проспектом и морем, недавно построена церковь, очень красиво освещаемая ночью; сейчас начинается строительство большого <a href="http://culttourism.ru/primorsky/nahodka/nahodka_kazanskiy_sobor.html">Казанского собора</a>. Склоны более высоких сопок, подступающих к берегу бухты Находка, в основном застроены деревенскими домиками; наверх ведут крутые улочки, пройдя по которым, можно оглядеть Находку с высоты птичьего полета. В тех местах, где Находкинский проспект забирается особенно высоко, и застройка по той его стороне, которая обращена к морю, прерывается, устроены замечательные видовые площадки.</p>]]></description>
            <dc:creator>Роберт</dc:creator>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Воронежская область: Лиски]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://cult.localhost/blog/2015/03/liski.html</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 21:38:00 GMT</pubDate>
            <link>http://cult.localhost/blog/2015/03/liski.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	<a href="https://www.flickr.com/photos/studio_russia/11440201473/" target="_blank"><img alt="В ночи... by RATIBOR STRANNIK" src="https://farm6.staticflickr.com/5498/11440201473_aab55a0280_q.jpg" style="width: 150px; height: 150px; margin: 5px; float: left;" /></a> Город <a href="http://culttourism.ru/voronezhskaya/liski/">Лиски</a> (Воронежская область) - крупный железнодорожный узел юго-восточной железной дороги. Неудивительно, что основные памятные места города связаны с железной дорогой или находятся в непосредственной близости от нее. Практически ко всем интересным местам юга Воронежской области &ndash; заповеднику Дивногорье, <a href="http://culttourism.ru/voronezhskaya/kostomarovskiy_spasskiy_monastyr.html">Спасскому</a> и <a href="http://culttourism.ru/voronezhskaya/belogorskiy_voskresenskiy_monastyr.html">Белогорскому</a> монастырям, селу Хреновое &ndash; придется добираться через Лиски.</p>
<p>
	За годы своего существования этот населенный пункт поменял несколько названий: Новопокровка трансформировалась сначала в Свободу, потом в Лиски, а потом и вовсе в непонятный Георгиу-Деж. На протяжении 35 лет город имел это странное имя в честь лидера компартии Румынии, который был дружен с советским руководством. В 90-е годы городу вернули название Лиски, и местные жители не без радости забыли о товарище Деже.</p>
<p>
	Название Лиски, кстати, связано не с лисами, а с лысыми. &laquo;Лыской&raquo; называли безлесую местность. Смотреть в Лисках, положа руку на сердце, особенно не на что. Старинные вокзальные постройки и древняя <a href="http://culttourism.ru/voronezhskaya/liski/liski_tserkov_pokrova_presvyatoy_bogoroditsy.html">Покровская церковь</a> &mdash; вот и все. Есть еще образец стиля конструктивизм &mdash; возведенное в 1930-х здание Дома Советов. Собор Владимирской иконы Божьей Матери построен всего несколько лет назад. Поэтому главная городская достопримечательность &mdash; тоже <a href="http://culttourism.ru/voronezhskaya/liski/malaya_yugo-vostochnaya_zheleznaya_doroga.html">железная дорога</a>, но уже детская прогулочная. Она работает круглый год, летом в роли машинистов выступают воспитанники лискинских железнодорожных школ. На детях в Лисках не экономят &mdash; рейс состоит из трех кругов и длится около пятнадцати минут. Эта железнодорожная радость расположена в городском парке, на окраине города.</p>
<p>
	В Лисках стоит запастись минеральными водами из местных источников. Благодаря их целебным свойствам у &laquo;лискинского Баден-Бадена&raquo;, <a href="http://culttourism.ru/voronezhskaya/liski/sanatoriy_radon.html">санатория &laquo;Радон&raquo;</a> и санатория им. Цюрупы, не бывает недостатка в клиентах. Еще отсюда можно съездить на электричке в <a href="http://culttourism.ru/voronezhskaya/liski/prirodnyy_istoriko-arheologicheskiy_muzey-zapovednik_divnogore.html">музей-заповедник &laquo;Дивногорье&raquo;</a>, всего за полчаса пути можно насладиться видами с железнодорожного моста через Дон, где расположен порт Волго-Донского речного пароходства, и красотой местной природы.</p>
<p>
	<a href="http://culttourism.ru/voronezhskaya/liski/liski_gorodskoy_park_kultury_i_otdyha.html">Парк</a> в Лисках &mdash; тоже достопримечательность. Он очень ухоженный и дает возможность вспомнить детские фантазии: помимо паровозов, светящегося фонтана, набора аттракционов и кафе, в центральной его части стоят огромные динозавры.</p>]]></description>
            <dc:creator>Роберт</dc:creator>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Детские железные дороги]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://cult.localhost/blog/2015/02/childrensrailways.html</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Feb 2015 09:34:00 GMT</pubDate>
            <link>http://cult.localhost/blog/2015/02/childrensrailways.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	<img src="http://www.e1.ru/news/images/279/199/279199/200x148_detskaya_gelezka.jpg" style="width: 200px; height: 148px; margin: 5px; float: left;" /> Многим детям, особенно мальчикам, нравятся железные дороги, их особенная атмосфера. Для некоторых из них увлечение перерастает из маленького конструктора на полу в работу на настоящем подвижном составе. Ну, а пока школа не окончена и становиться железнодорожником рано, можно попробовать себя на одной из нескольких <a href="http://culttourism.ru/list/children-railways.html">детских железный дорог</a> в роли проводника, машиниста или инженера пути. Здесь большое количество детей-подростков в железнодорожной форме: одни деловито ходят по платформе, стайки девочек снуют туда-сюда. Дети делают все: продают билеты, работают кондукторами и вагоновожатыми, даже водят поезд (под руководством взрослого машиниста).</p>
<p>
	<a href="http://culttourism.ru/georgia/tbilisi/detskaya_zheleznaya_doroga_v_parke_mushtaidi.html">Первая в мире детская железная дорога</a> (ДЖД) была открыта 24 июля 1935 года в Тифлисе (Тбилиси). За шесть предвоенных лет в нашей стране появилось не менее 20 подобных дорог, но в годы войны многие из них попали в зону оккупации и были разрушены, приостановили свою деятельность и почти все дороги в тылу. После 1945 года часть детских железных дорог была восстановлена, появилось немало новых. Следующие две волны строительства детских железных дорог приходятся на середину 50-х годов и 70-е годы, после чего вновь наступило некоторое затишье. Ко времени распада СССР количество действующих &quot;малых&quot; железных дорог достигло 52. В последующее десятилетие некоторые детские железные дороги были закрыты и демонтированы, количество детских железных дорог в России сократилось до двух десятков. Однако в последние годы ДЖД вновь начали развиваться - строятся новые дороги, модернизируются существующие.</p>
<p>
	На нашем сайте мы создали <a href="http://culttourism.ru/list/children-railways.html">подборку действующих ДЖД</a> в России, Украине, Беларуси и Грузии.</p>]]></description>
            <dc:creator>Роберт</dc:creator>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Костромская область: Кологрив]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://cult.localhost/blog/2015/02/kologriv.html</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 08:44:00 GMT</pubDate>
            <link>http://cult.localhost/blog/2015/02/kologriv.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	<img src="http://kologriv2007.narod.ru/fotokol/020.jpg" style="width: 200px; height: 150px; margin: 5px; float: left;" /> Кологривский район Костромской области - место уникальное, способное увлечь путешественников с самыми разнообразными вкусами. Здесь есть и уникальные заповедные места, и множество памятников истории, культуры и архитектуры, и интересные событийные мероприятия, и загадочные природные объекты, и богатое историческое наследие, и, конечно, замечательные люди, талант и героизм которых прославили и продолжают прославлять малую и большую Родину.</p>
<p>
	<a href="http://culttourism.ru/kostromskaya/kologriv/">Город Кологрив</a> широко известен в России и за рубежом как &laquo;гусиная столица России&raquo;, государственный природный <a href="http://culttourism.ru/kostromskaya/kologriv/gusinyy_zakaznik_kologrivskaya_poyma.html">заказник &laquo;Кологривская пойма&raquo;</a> - единственное место в нашей стране, где тысячи диких гусей живут весной практически в черте города. В районе сохранилась и единственная в Европе реликтовая тайга, никогда не знавшая пожаров и вырубок, сейчас это государственный природный <a href="http://culttourism.ru/kostromskaya/kologriv/zapovednik_kologrivskiy_les.html">заповедник &laquo;Кологривский лес&raquo;</a>.</p>
<p>
	Приехав в Кологрив, обязательно нужно побывать в <a href="http://culttourism.ru/kostromskaya/kologriv/knyazhaya_pustyn.html">Княжей пустыни</a>, где некогда был мужской монастырь, расположенный на высокой горе в очень живописном месте. В пустыни сохранились остатки церквей и знаменитых святых лип, помогающих при зубной боли, а под горой находятся святые источники, исцеляющие от многих болезней. Незабываем и поселок Екимцево, на территории которого когда-то находилось первое и лучшее в Российской империи сельскохозяйственно-техническое <a href="http://culttourism.ru/kostromskaya/kologriv/zdanie_kologrivskogo_selskohozyaystvennogo_uchilisha.html">училище</a> имени Ф. В. Чижова, располагавшее прекрасной учебно-технической базой и замечательным природно-архитектурным комплексом.</p>]]></description>
            <dc:creator>Роберт</dc:creator>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Рязанская область: Рыбное]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://cult.localhost/blog/2015/02/rybnoe.html</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 21:30:00 GMT</pubDate>
            <link>http://cult.localhost/blog/2015/02/rybnoe.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	<a href="https://www.flickr.com/photos/52918641@N04/4882920098/" target="_blank"><img alt="by vitaly.pfeifer" src="https://farm5.staticflickr.com/4137/4882920098_5ae49dd074_q.jpg" style="width: 150px; height: 150px; margin: 5px; float: left;" /></a> Райцентр в Рязанской области, <a href="http://culttourism.ru/ryazanskaya/rybnoe/">Рыбное</a>, может быть знакомо многим, кто посещал есенинские места на Оке, <a href="http://culttourism.ru/ryazanskaya/konstantinovo/">село Константиново</a> и его окрестности. Осмотр достопримечательностей этого города много времени не займет.</p>
<p>
	В центре города находится <a href="http://culttourism.ru/ryazanskaya/rybnoe/rybnovskiy_kraevedcheskiy_muzey.html">Краеведческий городской музей</a>. В музее присутствуют коллекции предметов, которые рассказывают об основании города, историю развития и историю развития в нем культуры и промышленности. Есть коллекция предметов, которые рассказывают о ремеслах и культуре народов, проживавших здесь в древности.</p>
<p>
	Здесь же в центре находится <a href="http://culttourism.ru/ryazanskaya/rybnoe/rybnoe_pamyatnik_pogibshim_v_velikoy_otechestvennoy_voyne.html">памятник</a>, поставленный воинам, погибшим в годы борьбы с фашизмом 1941 - 1945 годов, а возле этого памятника находится стела, на которой выгравированы имена погибших граждан и горит Вечный Огонь.</p>]]></description>
            <dc:creator>Роберт</dc:creator>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Ивановская область: Приволжск]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://cult.localhost/blog/2015/02/privolzhsk.html</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Feb 2015 21:29:00 GMT</pubDate>
            <link>http://cult.localhost/blog/2015/02/privolzhsk.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	<a href="https://www.flickr.com/photos/joannakeler/7380525616/" target="_blank"><img alt="by joanna keler" src="https://farm8.staticflickr.com/7097/7380525616_d4ff6e13fb_q.jpg" style="width: 150px; height: 150px; margin: 5px; float: left;" /></a> Маленький город к северу от Иваново, <a href="http://culttourism.ru/ivanovskaya/privolzhsk/">Приволжск</a>, стоит на &quot;Золотом кольце&quot; - автодороге А113 (Иваново-Кострома), хоть и не избалован при этом вниманием туристов. Дорога проходит по южной окраине города. В Приволжске от А113 ответвляется автодорога в <a href="http://culttourism.ru/ivanovskaya/plyos/">Плёс</a>.</p>
<p>
	Впервые село Яковлевское упоминается в грамоте боярина С. Сабурова под 1484 годом. В 1560 году село перешло во владение Ипатьевскому монастырю города Костромы. В 1924 году село Большое Яковлевское было преобразовано в рабочий поселок Яковлевский. Указом президиума Верховного Совета РСФСР от 26 октября 1938 года рабочий поселок Яковлевский преобразован в город Приволжск.</p>
<p>
	Основные достопримечательности города: <a href="http://culttourism.ru/ivanovskaya/privolzhsk/privolzhsk_svyato-nikolskiy_zhenskiy_monastyr.html">Свято-Никольский женский монастырь</a>, храм Николая Чудотворца, &quot;Святой родничок&quot;, парк &laquo;Текстильщик&raquo;, берёзовая роща в районе химподготовки и жилые каменные дома XIX в.</p>
<p>
	В городе находится одно из уникальных ювелирных предприятий России - Приволжский ювелирный завод &quot;Красная Пресня&quot;. В этом краю издавна занимались ювелирным делом кустари-одиночки. С их объединения в 1930 году образовалось артель &quot;Красная Пресня&quot; а в 1973 году переименована в завод. С начала своего зарождения и по сей день завод специализируется на выпуске украшений из серебра и мельхиора с граненым хрустальным стеклом. Цветное стекло в результате ручной огранки и полировки обретает в умелых руках ювелиров многообразие форм и расцветок, от сверкающего гранями бесцветного хрусталя до глухих непрозрачных кабошонов и бус, имитирующих коралл, бирюзу, нефрит.</p>]]></description>
            <dc:creator>Роберт</dc:creator>
        </item>
            </channel>
</rss>