<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <channel>
        <title>Культурный туризм в России</title>
        <link>https://culttourism.ru/</link>
        <managingEditor>common@ourways.ru (OURWAYS.RU editor)</managingEditor>
        <webMaster>starkeen@ourways.ru (Andrey Panisko)</webMaster>
        <description>Достопримечательности России и ближнего зарубежья: музеи, церкви и монастыри, памятники архитектуры</description>
        <lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2015 20:04:01 +0300</lastBuildDate>
        <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 20:04:01 +0300</pubDate>
        <generator>Cultural tourism / https://culttourism.ru/</generator>
        <language>ru</language>
                <item>
            <title><![CDATA[Краснодарский край: Лоо]]></title>
            <guid isPermaLink="true">https://culttourism.ru/blog/2015/08/loo.html</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 11:56:00 GMT</pubDate>
            <link>https://culttourism.ru/blog/2015/08/loo.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a href="https://www.flickr.com/photos/studio_russia/19435771640/" target="_blank"><img alt="by RATIBOR STRANNIK" src="https://farm1.staticflickr.com/387/19435771640_2ac9439cf1_q.jpg" style="float:left; height:150px; margin:5px; width:150px" /></a> Лоо &ndash; один из районов Большого Сочи, курортный поселок на берегу Черного моря в 22-х километрах от центра города. Всё это территория Сочинского национального парка и Кавказского заповедника. <a href="https://culttourism.ru/krasnodarsky_kray/loo/">Лоо</a> &ndash; очень важный курортный район Сочи, пользующийся огромной популярностью. Основное преимущество Лоо &ndash; его расположение и природные богатства.</p>

<p>Сегодня поселок Лоо выступает образцом комфортного и уютного курортного отдыха.&nbsp; Туристы могут насладиться спокойствием, приятной атмосферой и отдыхом на широких свободных пляжах. При этом сюда отправляются для проведения отпуска, как любители активного отдыха, так и те, кто предпочитают посидеть в семейном кругу без лишнего шума и суеты. Выступая частью Сочи, Лоо предоставляет все условия для любителей развлечений &ndash; это и кафе, и рестораны, и русский бильярд, и аттракционы.</p>

<p>Главные достопримечательности Лоо &ndash; единственный на побережье круглогодичный <a href="https://culttourism.ru/krasnodarsky_kray/loo/akvapark_akvaloo.html">аквапарк</a> и руины раннехристианского <a href="https://culttourism.ru/krasnodarsky_kray/loo/hram_loo.html">храма</a> IX века. Проходящая через поселок <a href="https://culttourism.ru/krasnodarsky_kray/loo/loo_zheleznodorozhnaya_stantsiya.html">железная дорога</a> &ndash; это не только удобный способ добраться до Лоо из других регионов страны, но и порой единственный шанс без пробок самостоятельно съездить на экскурсию в Сочи или доехать до аэропорта Адлера.</p>

<p>Любители активного отдыха могут выбрать множество вариантов времяпровождения - от конных прогулок вдоль морского побережья до увлекательного дайвинга с уникальной возможностью ознакомления с подводным миром. Достойное место среди любимых видов отдыха туристов занимают скоростные аттракционы, которые заставляют адреналин в крови &laquo;зашкалить&raquo; выше всех допустимых норм.</p>]]></description>
            <dc:creator>Роберт</dc:creator>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Литва: Каунас]]></title>
            <guid isPermaLink="true">https://culttourism.ru/blog/2015/08/kaunas.html</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 17:43:00 GMT</pubDate>
            <link>https://culttourism.ru/blog/2015/08/kaunas.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a href="https://www.flickr.com/photos/96462638@N07/19105140042/" target="_blank"><img alt="by Karolis Kybartas" src="https://farm1.staticflickr.com/348/19105140042_f4ba8b87f7_q.jpg" style="float:left; height:150px; margin:5px; width:150px" /></a> Город-порт <a href="https://culttourism.ru/lithuania/kaunas/">Каунас</a> стоит на реке Нямунас при впадении в нее реки Нярис. В настоящее время - это важный промышленный и культурный центр Литвы. В Каунасе находится знаменитый <a href="https://culttourism.ru/lithuania/kaunas/muzey_chertey_i_memorialnyy_muzey_zhmuydzinavichyusa.html">&quot;Музей чертей&quot;</a> а также музей Черлёниса.</p>

<p>Каунас &ndash; вечный конкурент Вильнюса &ndash; если и уступает столице в размерах, то уж в количестве и качестве знаковых мест идет с ним практически вровень. К постройкам готического стиля здесь относятся <a href="https://culttourism.ru/lithuania/kaunas/kaunasskiy_zamok.html">Каунасский замок</a> и дом Пяркунаса. Дворец князей Масальских &mdash; творение эпохи Ренессанса. А в стиле барокко построены монастырь камальдолийцев в Пажайслисе, городская ратуша и церковь иезуитов. Каунас &mdash; город с очень старыми и устоявшимися культурными традициями. Это место, подарившее стране целые поколения литовских художников, композиторов и писателей. Их работы представлены в многочисленных музеях и галереях, в том числе в картинной галерее М. Жилинскаса и Музее литовской литературы имени Майрониса.</p>

<p>Из тех достопримечательностей, которые, будучи в Каунасе нельзя (да и практически невозможно) пропустить: центральная улица города - <a href="https://culttourism.ru/lithuania/kaunas/laysves_alleya.html">Лайсвес аллея</a> с фонтанами, Девятый форт (оборонительный комплекс конца XIX века), а также самый известный Каунасский туристический фетиш &ndash; Музей чертей. Последний знаменит своим собранием всего, что имеет отношение к мелкой разновидности нечести: от брелков и небольших картин до панно и скульптур, изображающих всевозможных бесов.</p>]]></description>
            <dc:creator>Роберт</dc:creator>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Московская область: Серебряные Пруды]]></title>
            <guid isPermaLink="true">https://culttourism.ru/blog/2015/08/serebryany-prudy.html</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 14:04:00 GMT</pubDate>
            <link>https://culttourism.ru/blog/2015/08/serebryany-prudy.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a href="https://www.flickr.com/photos/toffyapples/5949311115/" target="_blank"><img alt="Russian field by Katrin Gerasimova" src="https://farm7.staticflickr.com/6143/5949311115_4ab5ac995d_q.jpg" style="float:left; height:150px; margin:5px; width:150px" /></a> <a href="https://culttourism.ru/moscow_region/serebryanye_prudy/">Серебряные Пруды</a> &ndash; поселок городского типа и центр одноименного района Московской области. Это самый удаленный от столицы и малочисленный районный центр. Первые сведения о поселении датированы 70-ми годами XVI века.</p>

<p>В Серебряных Прудах родился выдающийся советский полководец, Маршал Советского Союза, дважды Герой Советского Союза <a href="https://culttourism.ru/moscow_region/serebryanye_prudy/dom-muzey_marshala_vasiliya_chuykova.html">В. И. Чуйков</a>, который прославился в Сталинградской битве и при взятии Берлина. В поселке на родине В. И. Чуйкова знаменитому военачальнику установлен памятник, одна из улиц поселка названа его именем.</p>

<p>Среди достопримечательностей стоит выделить церкви. Одним из самых древних храмов Серебряно-Прудского района считается Христорождественская церковь в с. Мочилах, возведенная в 1793 году в стиле раннего классицизма. Первоначальное внутреннее убранство сохранилось только частично. В настоящее время церковь отреставрирована и в ней проводятся службы. В Серебряных Прудах находится <a href="https://culttourism.ru/moscow_region/serebryanye_prudy/serebryanye_prudy_nikolskaya_tserkov.html">Никольская церковь</a> 1835 года. Внутренние своды церкви украшены росписями, также сохранился главный иконостас 1878 года. Церковь во имя Знамения Пресвятой Богородицы была построена в 1914 году.</p>

<p>В последнее время Серебряно-Прудский район стал популярным среди любителей &laquo;природного&raquo; досуга. Благодаря изобилию пернатой дичи, среди которой можно назвать перепела, серую куропатку, глухаря, в регионе действуют многочисленные охотничьи хозяйства. Любители рыбной ловли могут порыбачить на прудах рыбопитомника в Серебряных Прудах или реке Осетр.</p>]]></description>
            <dc:creator>Роберт</dc:creator>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Краснодарский край: Лазаревское]]></title>
            <guid isPermaLink="true">https://culttourism.ru/blog/2015/08/lazarevskoye.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 17:15:00 GMT</pubDate>
            <link>https://culttourism.ru/blog/2015/08/lazarevskoye.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a href="https://www.flickr.com/photos/casualsummer/18360521661/" target="_blank"><img alt="by Мария" src="https://farm8.staticflickr.com/7790/18360521661_5fc281b7fa_q.jpg" style="float:left; height:150px; margin:5px; width:150px" /></a> <a href="https://culttourism.ru/krasnodarsky_kray/lazarevskoe/">Лазаревское</a> &mdash; курортный поселок, являющийся западным районом города Сочи и находящийся в 65 километрах от него. Лазаревский район так же имеет границу с районом Туапсе, до этого города от курорта всего 30 километров. Лазаревское &mdash; это огромное количество пансионатов и санаториев, живописный горный рельеф с множеством ущелий, чистые горные реки, теплое и ласковое Черное море.&nbsp;Курорт Лазаревское рассчитан только на отдых, в поселке нет никаких предприятий, порта и аэропорта, но есть автомобильная трасса и железная дорога, проходящие вблизи курорта. Небольшой поселок протянулся вдоль черноморского побережья более чем на сто километров. Крупный курорт располагает прекрасно развитой инфраструктурой &mdash; с выбором места проживания трудностей не бывает. А мягкий климат обеспечивает комфортный отдых круглый год и возможность купания в море в период с мая по октябрь.</p>

<p>В самом сердце Лазаревского около центральной набережной расположился <a href="https://culttourism.ru/krasnodarsky_kray/lazarevskoe/lazarevskiy_park_kultury_i_otdyha.html">Центральный парк культуры и отдыха</a>, который разбит как бы на 2 части: в одной &mdash; целый комплекс веселых аттракционов, а во второй &mdash; можно спокойно погулять, посидеть на лавочке, спрятавшись от знойного солнышка и отдохнуть в тишине пальм, кипарисов, пирамидальных тополей, олеандров. Есть в Лазаревском 2 аквапарка &mdash; &laquo;Наутилус&raquo; и &laquo;Морская звезда&raquo;, а также Дельфинарий. Аквапарк <a href="https://culttourism.ru/krasnodarsky_kray/lazarevskoe/akvapark_morskaya_zvezda.html">&laquo;Морская звезда&raquo;</a> &mdash; это чудесный отдых и активное развлечение для всех: и для детей, и для взрослых. Здесь множество всевозможных горок, бассейнов и фонтанчиков. Одна из самых популярных экскурсий &mdash; к <a href="https://culttourism.ru/krasnodarsky_kray/lazarevskoe/pamyatnik_prirody_33_vodopada_na_ruche_dzhegosh.html">памятнику природы &laquo;33 водопада на ручье Джегош&raquo;</a>. Есть также экскурсии в Хостинскую тисосамшитовую рощу, на гору Большой Ахун, в Ахштырскую пещеру первобытного человека, Адлерское форелевое хозяйство и Краснополянское пчелохозяйство и многие другие.</p>]]></description>
            <dc:creator>Роберт</dc:creator>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Эстония и Таллин]]></title>
            <guid isPermaLink="true">https://culttourism.ru/blog/2015/07/tallin.html</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 14:07:00 GMT</pubDate>
            <link>https://culttourism.ru/blog/2015/07/tallin.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a href="https://www.flickr.com/photos/9777917@N03/19179064791/" target="_blank"><img alt="Tallin, Estonia by Peter Musolino" src="https://farm1.staticflickr.com/297/19179064791_39fde742b5_q.jpg" style="float:left; height:150px; margin:5px; width:150px" /></a> В небольшой по площади <a href="https://culttourism.ru/estonia/">Эстонии</a> немало интересных туристам достопримечательностей. Помимо Таллина заслуживают внимания такие города, как <a href="https://culttourism.ru/estonia/pyarnu/">Пярну</a> с его Ратушей, стекольной мастерской, старинными домами, церквями, романтической виллой &laquo;Амменде&raquo;, <a href="https://culttourism.ru/estonia/tartu/">Тарту</a> со своим университетом, обсерваторией и множеством музеев, Вильянди с замком Феллин, Нарва, Валга, Отепя и другие.</p>

<p><a href="https://culttourism.ru/estonia/tallin/">Таллин</a> - один из наиболее сохранившихся средневековых городов Европы (впервые в письменных источниках это поселение древних эстов упоминается в 1154 г.). В столице множество красивых церквей (святого Олава, Святого Николая), музеев, дворцово-парковый ансамбль Кадриорг, замок Тоомпеа. Замки есть в Нарве, Раквере, Хаапсалу и на острове Сааремаа (замок Курессааре). Холм Тоомпеа занимает юго-западную часть Старого города Таллина и считается самым центром всего исторического поселения, хотя это и не самая высокая его точка.</p>

<p>Вокруг главной площади Lossi plats (&quot;Замковая&quot;) возвышаются самые известные архитектурные памятники эстонской столицы - готический <a href="https://culttourism.ru/estonia/tallin/tallin_domskiy_sobor.html">Домский собор</a> Девы Марии (Toomkirik, XIII-XV вв.) с массивной барочной башней (XVIII в.) и пантеоном многих деятелей науки и культуры, православный <a href="https://culttourism.ru/estonia/tallin/tallin_sobor_aleksandra_nevskogo.html">собор Александра Невского</a>.</p>]]></description>
            <dc:creator>Роберт</dc:creator>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Московская область: Лобня]]></title>
            <guid isPermaLink="true">https://culttourism.ru/blog/2015/07/lobnya.html</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 14:05:00 GMT</pubDate>
            <link>https://culttourism.ru/blog/2015/07/lobnya.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a href="https://www.flickr.com/photos/121750636@N08/14679337990/" target="_blank"><img alt="by Николай Петров" src="https://farm4.staticflickr.com/3854/14679337990_9aa633dcd2_q.jpg" style="float:left; height:150px; margin:5px; width:150px" /></a> Достопримечательности <a href="https://culttourism.ru/moscow_region/lobnya/">Лобни</a> немногочисленны, но всегда вызывают огромный интерес у гостей города. В восточной его части находится один из самых известных подмосковных природных заповедников озеро Киово, который очень долго считался самым крупным местом в Европе, где гнездятся пресноводные чайки. Именно благодаря этому заповеднику, на гербе города гордо парит чайка, символизирующая свободный дух местных жителей. К сожалению, в конце прошлого века популяция чаек значительно снизилась, что было вызвано заболачиванием озера, и пока восстановить их былую численность не удается, несмотря на достаточно серьезные меры, предпринимаемые для этой цели.</p>

<p>Там же, на востоке города, можно увидеть один из немногих архитектурных памятников Лобни &mdash; барочную каменную <a href="https://culttourism.ru/moscow_region/lobnya/lobnya_tserkov_spasa_nerukotvornogo_obraza.html">церковь Спаса Нерукотворного</a> второй половины XVIII века. Она возведена по заказу графа Ивана Илларионовича Воронцова, которому в то время принадлежали здешние земли. Церковь неплохо сохранилась, сейчас она снова действует, а вот графская усадьба, к которой относился храм, не дожила до нашего времени.</p>

<p>Во время легендарной битвы под Москвой в окрестностях Лобни шли жестокие кровопролитные бои. Зимой 1941 года, ценой жизней практически всех людей, оборонявших Лобню, враг был остановлен у Рогачевского выезда. Это место &ndash; одна из наиболее близких Москве точек, до которых сумели дойти гитлеровские фашисты. В память об этом событии у развилки Рогачевского и Краснополянского шоссе сооружен <a href="https://culttourism.ru/moscow_region/lobnya/memorialnyy_kompleks_zenitka.html">мемориал</a> из зенитного орудия.</p>

<p>На севере Лобни, в микрорайоне Луговая, сохранился еще один заслуживающий внимания памятник &mdash; <a href="https://culttourism.ru/moscow_region/lobnya/giperboloidnaya_vodonapornaya_bashnya_shuhova.html">водонапорная сетчатая башня</a>, построенная по проекту Владимира Григорьевича Шухова, выдающегося предшественника конструктивистов. По всей России из двух сотен гиперболоидных башен Шухова осталось всего одиннадцать, самая известная &mdash; телебашня на Шаболовке. Жители Лобни называют свою башню просто &laquo;водонапоркой&raquo; и почти не обращают внимания на эту старую металлическую конструкцию.</p>]]></description>
            <dc:creator>Роберт</dc:creator>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Топ 6 армянских блюд, которые стоит попробовать]]></title>
            <guid isPermaLink="true">https://culttourism.ru/blog/2015/07/armenian-food.html</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 20:00:00 GMT</pubDate>
            <link>https://culttourism.ru/blog/2015/07/armenian-food.html</link>
            <description><![CDATA[<p><img alt="" src="https://culttourism.ru/data/images/blog/armenian-food-1.jpg" style="float:left; height:105px; margin:5px; width:150px" /> Вы когда-либо пробовали армянские национальные блюда? Если нет, то вы многое пропустили, ведь армянская кухня является одной из древнейших в Азии и самой древней в Закавказье. Кухня здесь богата мясными и овощными блюдами, а основной характеристикой является широкое использование различных трав и специй. Говорят даже, что армянские повара используют около 300 видов диких цветов и трав в качестве приправы. Итак, если вы планируете <a href="https://araratour.com/ru/">поездку в Армению</a>, постарайтесь обязательно отведать самые популярные блюда, о которых речь пойдет ниже.</p>

<p><strong>Хаш</strong></p>

<p>Если вам случится побывать в Армении в холодное время года, тогда обязательно попробуйте хаш &ndash; древнее широко распространенное на Южном Кавказе блюдо, которое имеет армянское происхождение. Хаш &ndash; это очень густой бульон, который готовят из говяжьих ног и рубца. Бульон варят в течение около 7 часов или же всю ночь, а едят утром, добавляя чеснок. Кстати говоря, готовят хаш в Армении только мужчины &ndash; это особая традиция. И еще один интересный факт &ndash; настоящие любители этого блюда едят его руками с помощью лаваша &ndash; армянского национального хлеба. Важно отметить, что бульон обладает настоящими целебными свойствами, и врачи порой прописывают его людям у кого проблемы с костной системой.</p>

<p><strong>Спас</strong></p>

<p><img alt="" src="https://culttourism.ru/data/images/blog/armenian-food-2.jpg" style="float:right; height:111px; margin:5px; width:150px" /> Спас &ndash; еще один оригинальный армянский суп, который готовят из особого кисломолочного продукта &laquo;мацуна&raquo; с добавлением пшеницы, яйца и лука. Использование мацуна объясняет приятный белый цвет и кремовую консистенцию этого вкусного блюда. Так что, если вы заинтересованы в экзотичных блюдах и хотите открыть для себя совершенно новые вкусы, постарайтесь не упустить возможность и попробуйте спас во время вашего <a href="https://araratour.com/ru/">отпуска в Армении</a>.</p>

<p><strong>Толма</strong></p>

<p><img alt="" src="https://culttourism.ru/data/images/blog/armenian-food-4.jpg" style="float:left; height:107px; margin:5px; width:150px" /> Трудно представить армянский стол без мясных блюд, особенно без толмы. Это ароматное мясное блюдо не стоит пропустить! В Армении существует несколько типов толмы. Первый готовят из мясного фарша, который заворачивают в виноградные листья и варят до готовности. В качестве соуса подают мацун с чесноком. Существует также летняя толма, где тот же фарш заворачивают в капустные листья или же фаршируют им сезонные овощи &ndash; баклажаны, зеленый перец, помидоры. Во время приготовления все помещение наполняется неповторимым ароматом. Звучит здорово, не так ли? Кстати, армяне также готовят &laquo;пасус толму&raquo;, которая является прекрасным выбором для вегетарианцев, ведь она не содержит мяса. Готовят ее из рубленной пшеницы, гороха и фасоли, которые заворачивают в те же виноградные или капустные листья.</p>

<p><strong>Женгялов хац</strong></p>

<p><img alt="" src="https://culttourism.ru/data/images/blog/armenian-food-3.jpg" style="float:right; height:105px; margin:5px; width:150px" /> В восточной части армянского нагорья, есть прекрасный регион Нагорный Карабах, который славится своими превосходными пейзажами и вкусной кухней. Среди разнообразных и интересных блюд, есть одно, которое обязательно должен попробовать любой турист. Называется блюдо &laquo;женгялов хац&raquo;- это плоская лепешка наполненная 21 видов различной местной зелени. Выпекают лепешки на особой раскаленной жаровне- &laquo;садж&raquo;. Вкуснее всего кушать лепешки раскаленно горячими прямо с пылу-жару! А приготовление женгялов хац &ndash; настоящий ритуал, который собирает всех родных и друзей вместе.</p>

<p><strong>Лаваш</strong></p>

<p>Обед не будет полноценным без хлеба. У армян есть свой широко распространенный национальный хлеб, который даже включен в список всемирного наследия ЮНЕСКО. Конечно же, речь идет о лаваше &ndash; это тончайший бездрожжевой хлеб, который выпекают в особой печи &ndash; тоныре. В лаваш можно завернуть все, что угодно, начиная с сыра, кончая фруктами. Однако, если вы хотите попробовать настоящий армянский бутерброд, тогда заверните в лаваш армянский белый сыр с разнообразной зеленью, кинзой, петрушкой, базиликом. Бутерброд готов!</p>

<p><strong>Гата</strong></p>

<p><img alt="" src="https://culttourism.ru/data/images/blog/armenian-food-6.jpg" style="float:left; height:107px; margin:5px; width:150px" />Гата &ndash; самая популярная армянская сладость, которая напоминает слоеное печенье с сахарной начинкой. Для приготовления гаты армяне используют довольно простой набор продуктов, но он превращается в невероятное печенья, со сложным и необычным вкусом. Сначала нужно приготовить слоеное тесто, а затем смазать его сливочным маслом и сахаром, после чего тесто закручивают и нарезают на небольшие куски. После выпечки у вас получится нежное печенье, тающее во рту. Существует также другой вид гаты, которая напоминает сладкий хлеб и имеет круглую форму диаметром около 12 см. Внутри такой гаты нежная и сладкая начинка.</p>]]></description>
            <dc:creator>Роберт</dc:creator>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Краснодарский край: Адлер]]></title>
            <guid isPermaLink="true">https://culttourism.ru/blog/2015/07/adler.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 17:12:00 GMT</pubDate>
            <link>https://culttourism.ru/blog/2015/07/adler.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a href="https://www.flickr.com/photos/alexanderkuzmenko/18319973036/" target="_blank"><img alt="by Alexander Kuzmenko" src="https://farm1.staticflickr.com/389/18319973036_55fef81081_q.jpg" style="float:left; height:150px; margin:5px; width:150px" /></a> Адлер &mdash; часть города-курорта Сочи, это удивительный уголок Черноморского побережья, где собрано немало красивейших природных и рукотворных памятников, которые являются достопримечательностями этого города. Из внутригородских достопримечательностей популярны аквапарки, например <a href="https://culttourism.ru/krasnodarsky_kray/adler/akvapark_amfibius.html">аквапарк &quot;Амфибиус&quot;</a> &ndash; наиболее известная и посещаемая достопримечательность <a href="https://culttourism.ru/krasnodarsky_kray/adler/">Адлера</a>, которая подарит возможность незабываемого отдыха. Как только вы попадете внутрь парка, вы увидите, что организаторы позаботились о максимально интересном и насыщенном времяпрепровождении гостей. Здесь есть как экстремальные аттракционы: горки, позволяющие осуществлять спуск со скоростью до десяти километров в час, так и более спокойные виды развлечений.</p>

<p>Помимо уникальной природы, Адлер располагает развитой развлекательной инфраструктурой и достаточно большим количеством достопримечательностей. Так, уникальный <a href="https://culttourism.ru/krasnodarsky_kray/adler/adler_okeanarium.html">океанариум</a>, на территории которого находятся десятки тысяч морских обитателей, является единственным с своем роде сооружением в мире. Построенный по уникальной концепции, океанариум располагает планировкой, обеспечивающей эффект присутствия и создающий необыкновенные ощущения при его посещении.</p>

<p>Курортный Адлер всегда был избалован вниманием российских туристов. Каждое лето на черноморское побережье едут отдыхать десятки тысяч наших сограждан. Цены в Адлере ниже, чем в Сочи, а развлечений, особенно для детей, даже больше. В центре Адлера, на левом берегу Мзымты, есть уменьшенный аналог сочинского Дендрария &mdash; старинный <a href="https://culttourism.ru/krasnodarsky_kray/adler/park_yuzhnye_kultury.html">парк &laquo;Южные культуры&raquo;</a>.</p>]]></description>
            <dc:creator>Роберт</dc:creator>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Литва и Вильнюс]]></title>
            <guid isPermaLink="true">https://culttourism.ru/blog/2015/07/vilnyus.html</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jul 2015 14:03:00 GMT</pubDate>
            <link>https://culttourism.ru/blog/2015/07/vilnyus.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a href="https://www.flickr.com/photos/9777917@N03/18794527208/" target="_blank"><img alt="Vilnius, Lithuania by Peter Musolino" src="https://farm1.staticflickr.com/405/18794527208_61a2a8a4af_q.jpg" style="float:left; height:150px; margin:5px; width:150px" /></a> Путешествие в <a href="https://culttourism.ru/lithuania/">Литву</a>, одну из стран Европы на побережье Балтийского моря, &mdash; это всегда праздник. Замечательный отдых ожидает туристов в этом государстве, которое, кстати, входит в первую десятку самых недорогих европейских стран. Любители истории и старины успеют за время ее посещения насладиться ажурным кружевом барокко и готики, очаровательными церквями, величественными соборами, основательными дворцами, угрюмыми замками, печальной рекой Вилией.</p>

<p>Вильнюс &ndash; главный город Литвы. Старый город <a href="https://culttourism.ru/lithuania/vilnius/">Вильнюса</a> &ndash; крупнейший в центральной Европе. Если вы хотите увидеть сказку со стороны &ndash; у вас будет такая возможность, если вы приедете в Вильнюс и бросите взгляд на крыши Старого города с окружающих его холмов. Потрясающее зрелище, оставляющее след в сердцах туристов. Уже сама столица Литовской Республики Вильнюс, один из прекраснейших городов Европы, является культурным центром и главной достопримечательностью государства, отнесенной в 1994 г. к Мировому культурному наследию ЮНЕСКО. Вильнюс &mdash; город стиля <a href="https://culttourism.ru/lithuania/vilnius/kostyol_svyatoy_teresy.html">барокко</a>, оказавшего сильное влияние на литовскую культуру.</p>

<p>Богатый церквями, расположенный возле слияния двух рек, Вильнюс - самая домашняя и уютная из трех Балтийских столиц.&nbsp;Старый город Вильнюса - крупнейший в центральной Европе. По средневековой традиции, Вильнюс как город, стал обосновываться вокруг городской Ратуши. Здесь до сих пор сохранились дома, построенные в XV-XVI веках. <a href="https://culttourism.ru/lithuania/vilnius/bashnya_gedimina.html">Башня Гедиминаса</a>, например, это все, что осталось от некогда мощнейших укреплений Верхнего замка.</p>]]></description>
            <dc:creator>Роберт</dc:creator>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Ленинградская область: Всеволожск]]></title>
            <guid isPermaLink="true">https://culttourism.ru/blog/2015/07/vsevolozhsk.html</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 13:29:00 GMT</pubDate>
            <link>https://culttourism.ru/blog/2015/07/vsevolozhsk.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a href="https://www.flickr.com/photos/lasboris/18454626986/" target="_blank"><img alt="Преданья старины далёкой by Boris Laskin" src="https://farm1.staticflickr.com/419/18454626986_00c653a3c4_q.jpg" style="float:left; height:150px; margin:5px; width:150px" /></a> <a href="https://culttourism.ru/leningradskaya/vsevolozhsk/">Всеволожск</a> находится недалеко от Санкт-Петербурга. Первые поселения на территории будущего города появились еще до 1500 года. В XVIII веке здесь была усадьба президента Академии художеств А. Н. Оленина. Владельцы усадьбы менялись, пока в 1872 году ее не унаследовал П. А. Всеволожский. Свидетельство славного прошлого &ndash; многочисленные памятники старины. Район занимает одно из ведущих мест в области по их количеству и исторической значимости. Всего на территории Всеволожского района насчитывается более 150 памятников истории, архитектуры и искусства и 57 братских захоронений.</p>

<p>Если ехать из Санкт-Петербурга в сторону Всеволожска, то а шестом километре Дороги Жизни можно увидеть неприметный указатель: <a href="https://culttourism.ru/leningradskaya/vsevolozhsk/muzey-usadba_priyutino.html">&quot;Музей-усадьба Приютино&quot;</a>. Неприметный с виду музей располагается на болотистом берегу речки Лубья и содержит интересную экспозицию, повествующую об укладе жизни петербургских семей пушкинской эпохи. Усадьба Приютино ранее принадлежала семье А. Н. Оленина. Здесь гостили такие знаменитости как Пушки, Грибоедов, Брюллов, Алябьев и др. В 1974 году здесь был открыт музей, в котором представлены исторические экспонаты принадлежащие Оленину и отражающие быт того времени. Во Всеволожском историко-краеведческом музее представлена история края. Здесь имеются выставки, посвящённые крестьянскому быту и истории развития Ириновский железной дороги. Находясь во Всеволожске, можно посетить <a href="https://culttourism.ru/leningradskaya/vsevolozhsk/usadba_ryabovo-rumblovo.html">руины Красного замка</a>, построенного в XVI веке.</p>

<p>Здесь также находится уникальный в своем роде <a href="https://culttourism.ru/leningradskaya/vsevolozhsk/sankt-peterburgskiy_muzey_koshki.html">Музей кошки</a> в котором представлены выставки, повествующие о приручении этих животных, образе кошек в искусстве и в быту, и много тематических сувениров из разных уголков света. Национальный автомобильный музей &mdash; настоящая гордость города. В нем представлены редкие исторические экспонаты &mdash; автомобили, самолеты и даже танки. Интересная достопримечательность Всеволожска &mdash; городок врача-физиолога И. П. Павлова, в котором находится его дом и лаборатория. Кроме вышеперечисленного, здесь находится несколько старинных церквей, и монументы, посвященные проходившей через город <a href="https://culttourism.ru/leningradskaya/vsevolozhsk/muzey_doroga_zhizni.html">Дороге Жизни</a>.</p>]]></description>
            <dc:creator>Роберт</dc:creator>
        </item>
            </channel>
</rss>