<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <channel>
        <title>Культурный туризм В России</title>
        <link>http://culttourism.ru/</link>
        <managingEditor>common@ourways.ru (OURWAYS.RU editor)</managingEditor>
        <webMaster>starkeen@ourways.ru (Andrey Panisko)</webMaster>
        <description>Достопримечательности России и ближнего зарубежья</description>
        <lastBuildDate>Wed, 27 Apr 2011 06:10:01 +0400</lastBuildDate>
        <pubDate>Wed, 27 Apr 2011 06:10:01 +0400</pubDate>
        <generator>Cultural tourism / http://culttourism.ru/</generator>
        <language>ru</language>
                <item>
            <title><![CDATA[Москва и Питер]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://culttourism.ru/blog/2011/03/moscow-piter.html</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2011 14:40:00 GMT</pubDate>
            <link>http://culttourism.ru/blog/2011/03/moscow-piter.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	Одним махом дополнены описания достопримечательностей сразу двух российских столиц: в&nbsp;<a href="http://culttourism.ru/saint-peterburg/">Питере</a> теперь легче найти дом, где жил писатель Довлатов (там же жил писатель и учёный Иван Ефремов, сатирик Аркадий Райкин), а в <a href="http://culttourism.ru/moscow/">Москве</a> сразу несколько интересных мест, лютеранский собор Петра и Павла, здание итальянского посольства, фрагмент Берлинской стены и др.</p>]]></description>
            <dc:creator>Андрей Панисько</dc:creator>
            <dc:date>30.03.2011</dc:date>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Рыбинск: дополнения и уточнения]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://culttourism.ru/blog/2011/03/rybna.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2011 09:01:00 GMT</pubDate>
            <link>http://culttourism.ru/blog/2011/03/rybna.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	После затяжного молчания мы продолжаем развивать <a href="http://culttourism.ru">Культурный туризм</a>!</p>
<p>
	По результатам поездки в <a href="http://culttourism.ru/yaroslavskaya/rybinsk/">город Рыбинск Ярославской области</a> на сайте добавлено несколько объектов (см., например, Дом Художников), а также уточнено расположение памятника Волга-мать и ряда других интересных мест.</p>]]></description>
            <dc:creator>Андрей Панисько</dc:creator>
            <dc:date>15.03.2011</dc:date>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Республика Коми: Сыктывкар]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://culttourism.ru/blog/2011/01/komi.html</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jan 2011 13:43:00 GMT</pubDate>
            <link>http://culttourism.ru/blog/2011/01/komi.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	<a href="http://culttourism.ru/komi/">Республика Коми</a>, в принципе, не туристический регион. И тем не менее здесь находится потрясающе интересный объект, одно из семи чудес России &mdash; столбы выветривания на плато Мань-Пупу-Нёр.</p>
<p>
	Также добавлено <a href="http://culttourism.ru/komi/syktyvkar/">описание достопримечательностей столицы Коми, города Сыктывкара</a>.</p>]]></description>
            <dc:creator>Андрей Панисько</dc:creator>
            <dc:date>29.01.2011</dc:date>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Калининградская область: замки и особняки]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://culttourism.ru/blog/2011/01/kaliningrad_region.html</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jan 2011 12:43:00 GMT</pubDate>
            <link>http://culttourism.ru/blog/2011/01/kaliningrad_region.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	Старинные феодальные <a href="http://culttourism.ru/kaliningradskaya/">замки Калининградской области</a> не везде музеефицированы. Но тем не менее посмотреть их можно и так.</p>
<p>
	Также добавлены достопримечательности городов области: <a href="http://culttourism.ru/kaliningradskaya/zelenogradsk/">Зеленоградска</a>, <a href="http://culttourism.ru/kaliningradskaya/chernyahovsk/">Черняховска</a>, Советска, <a href="http://culttourism.ru/kaliningradskaya/svetlogorsk/">Светлогорска</a>.</p>]]></description>
            <dc:creator>Андрей Панисько</dc:creator>
            <dc:date>25.01.2011</dc:date>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Калининград: далёкая Балтика]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://culttourism.ru/blog/2011/01/kaliningrad.html</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jan 2011 15:28:00 GMT</pubDate>
            <link>http://culttourism.ru/blog/2011/01/kaliningrad.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	Описывая <a href="http://culttourism.ru/kaliningradskaya/kaliningrad/">Калининград с его достопримечательностями</a> сложно отказаться от использования эпитета &quot;самый&quot;. Это наш самый западный регион, самый западный областной центр, самый отдельностоящий и так далее.</p>
<p>
	И тем не менее, город, хоть и утратил после войны большую часть своих архитектурных памятников, остаётся одним из самых интересных в России. Своеобразным брендом города стал живший в Калининграде, тогда ещё Кёнигсберге, философ Иммануил Кант.</p>]]></description>
            <dc:creator>Андрей Панисько</dc:creator>
            <dc:date>21.01.2011</dc:date>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Переезд сайта]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://culttourism.ru/blog/2011/01/hosting.html</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2011 22:12:00 GMT</pubDate>
            <link>http://culttourism.ru/blog/2011/01/hosting.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	С ростом посещаемости <a href="http://culttourism.ru">нашего сайта</a> возникла потребность в техническом развитии ресурса. Прежний хостинг перестал удовлетворять требованиям скорости доступа и бесперебойности работы: достопримечательностями интересуются все больше людей, тем более база городов сайта неуклонно увеличивается.</p>
<p>
	Нашим новым парнёром стал хостинг <a href="http://timeweb.ru">timeweb.ru</a>.</p>]]></description>
            <dc:creator>Андрей Панисько</dc:creator>
            <dc:date>17.01.2011</dc:date>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Московская область: несколько дополнений]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://culttourism.ru/blog/2011/01/moscow_region.html</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2011 15:43:00 GMT</pubDate>
            <link>http://culttourism.ru/blog/2011/01/moscow_region.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	В окружении Москвы на просторах области сформировались несколько замечательных архитектурных ансамблей, а также памятников природы.</p>
<p>
	Чего стоят такие замечательные храмовые комплексы, как Новоиерусалимский монастырь, Иосифо-Волоцкий. Или замечательные усадьбы Остафьево, Абрамцево, Архангельское.</p>
<p>
	Разумеется, <a href="http://culttourism.ru/moscow_region/">список достопримечательностей Московской области</a> не исчерпывается этим перечнем, он продолжает дополняться.</p>]]></description>
            <dc:creator>Андрей Панисько</dc:creator>
            <dc:date>12.01.2011</dc:date>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Волгоград: герой двух войн]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://culttourism.ru/blog/2011/01/volgograd.html</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jan 2011 15:41:00 GMT</pubDate>
            <link>http://culttourism.ru/blog/2011/01/volgograd.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	В феврале этого года мы будем отмечать 68-ю годовщину освобождения Волгограда от фашистской оккупации. Здесь, на берегах Волги произошла знаменитая Сталинградская битва, в ходе которой кардинальным образом изменилось соотношение сил советских и гитлеровских войск. В Сталинграде была взята в плен целая немецкая армия во главе с командующим Паулюсом.</p>
<p>
	Не все <a href="http://culttourism.ru/volgogradskaya/volgograd/">достопримечательности города-героя Волгограда</a> связаны с Великой Отечественной войной, здесь много природных памятников, старинных церквей. Но во время войны город был разрушен почти полностью и те здания, которые сейчас можно увидеть здесь &mdash; результат послевоенной реконструкции.</p>
<p>
	Самым замечательным местом города является, конечно, Мамаев курган и статую &quot;Родина-мать зовёт&quot; работы скульптора Е. В. Вучетича.</p>]]></description>
            <dc:creator>Андрей Панисько</dc:creator>
            <dc:date>08.01.2011</dc:date>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[Бородино: недаром помнит вся Россия]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://culttourism.ru/blog/2011/01/borodino.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jan 2011 15:35:00 GMT</pubDate>
            <link>http://culttourism.ru/blog/2011/01/borodino.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	Пожалуй, это самая знаменитая подмосковная достопримечательность. <a href="http://culttourism.ru/moscow_region/borodino/">Мемориальное поле Бородинского сражения</a> в Отечественной войне 1812 года находится недалеко от Москвы, всего два часа на электричке.</p>
<p>
	Замечательное это место успело попасть в историю двух войн: здесь армия М. И. Кутузова сошлась в решающей схватке с французской армией императора Наполеона, а уже через полтора столетиях на Бородинском поле воевали потомки героических русских солдат, переломное сражение Московской битвы осенью 1941 года позволило советской армии развернуть контрнаступление по широкому фронту.</p>
<p>
	Так на поле и стоят рядом памятники героям двух войн, их братские могилы.</p>]]></description>
            <dc:creator>Андрей Панисько</dc:creator>
            <dc:date>04.01.2011</dc:date>
        </item>
                <item>
            <title><![CDATA[С Новым годом!]]></title>
            <guid isPermaLink="true">http://culttourism.ru/blog/2011/01/new_year.html</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jan 2011 16:00:00 GMT</pubDate>
            <link>http://culttourism.ru/blog/2011/01/new_year.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
	Поздравляем всех вольных путешественников и любителей культурного туризма с наступившим Новым годом! Желаем новых замечательных открытий, интересных городов и потрясающих достопримечательностей. В новом 2011 году наш сайт будет продолжать своё развитие, в ближайшее время у нас появятся описания сразу нескольких городов.</p>]]></description>
            <dc:creator>Андрей Панисько</dc:creator>
            <dc:date>01.01.2011</dc:date>
        </item>
            </channel>
</rss>